【反送中】全港大罷課fb 懷疑有社會主義行動嘅人滲人，想籌錢呃人！

（幫我朋友轉發消息，因為佢冇連登account）

如果大家琴日有去參加中學生集會，就會發現唔知點解中環地鐵站有個不知名組織喺度籌錢，話係宣傳學生罷課。

但係成件事真係幾可疑，首先嗰個攤位負責人聲稱自己係搞社運，但係從來都唔透露自己係邊個，屬於邊個組織。

然後話啲錢會擺喺一個浸大傳理係教授嘅銀行戶口，冇人知道係邊個嚟嘅。

跟住問佢哋有冇向社署申請今日呢個籌款活動，佢哋又係冇回應。

奇怪嘅係，學生搞罷課，明明822集會嗰度就有好多人支持，但係「學生大罷課」就抹黑參加者同舉辦者唔支持罷課。

又話糾察係泛民背景，但事實上有好多糾察都係素人，有啲係老師或者教會工作者，甚至有學生喺裏面，佢哋嘅指控根本就冇真憑實據。

學生搞罷課，從來都可以搵大學生組織或者老師幫手，點解唔搵佢哋協商呢？

跟住返到屋企搵吓資料，我哋就發現今日籌錢負責人係社會主義行動嘅成員。即係下邊個幅圖，中間嗰個男人。

呢個組織臭名遠播，成日俾人揭發係好多議題上面抽水，話籌錢做嘢，但從來都見唔到有實質嘅行動同成效。

所謂社會主義行動，幾乎在任何場合，用盡任何立場謀求市民的捐款。2012年反國教運動期間，他們就曾經在集會場地外擺檔吸錢。後來有人向當時主辦運動的學民思潮查問有否進行募捐，對方立即劃清界線，並表明兩者並無任何合作關係。

一年後，他們又在撐香港電視發牌的大型集會上擺攤，以爭取「開放天空」為由向市民募捐。2014年初，他們又以「支持以巴和平」為名，在街頭進行募捐。

咁樣嘅組織完全冇可信性可言，我哋係咪要將經費交俾佢哋處理呢？

如果有學生真係需要幫手宣傳罷課，我相信連登好多巴絲都願意幫手，出錢出力出人，大家麻煩可唔可以幫一幫手，將消息傳開。

幫學生宣傳之餘，都要防止有人利用呢個運動從中取利，混水摸魚。

不分化，不割蓆，唔代表任人利用，唔代表包容任何投機分子。

大家之後俾錢捐助，一定要加配小心。

光復香港，時代革命！
香港人加油！

明明822中學生集會就唔係佢哋攪嘅，點解要咁樣騎劫人哋？？目的何在？我哋問多兩句，就話人分化，搞散運動。

香港地真係好撚多老千

幫手正評呀巴打，唔可以再比佢哋咁樣呃人

主辦方出咗聲明
高質回應

八二二中學生集會主辦方對中環不知名籌款街站之回應

首先，我等在此衷心感謝昨日撥冗出席集會之各界人仕。沒有你們的支持，昨天集會不可能如期、順利地完成，謝謝各位。

我等只是一群有熱誠的中學生，懷中一股初生之犢的熱血舉辦本次集會，嘗試令一眾中學生對今次運動有更深刻的了解，也好令市民大眾更清楚中學生的想法，我們沒有既定立場，支持各界不同政治立場的人發表意見，包括罷課的宣傳，只希望提供一個平台予各界進行深度交流。

昨日下午時份，現場糾察接獲市民查詢，港鐵K出口門外正擺設「全港大罷課」籌款街站，並詢問該組織與我等之關係。糾察遂外出了解事件並與現場記者質詢該組織來源等資料，現場人仕支吾以對，並以「我哋唔俾佢哋講嘢，所以出黎擺街站」為由推塘，由於街站負責人未能提供證明自己的合法，及後在市民要求下報警，隨後街站的負責人在現場市民的質疑聲中匆忙而去。

至今日凌晨，全港大罷課之Telegram Channel（ ）發出一篇「全港大罷課街站遭到惡意抹黑」的文章，意圖把我等扣上「分化」、「泛民」等帽子。

我等只是一群熱心的中學生，沒有「大台」，甚至連Telegram Channel也沒有，唯有借連登作平台，作出聲明。

一）澄清中學生集會之背景及「建大台」之指責

我們的身份只是一群中學生，並無任何資金、政黨於背後撐腰。昨日集會之不反對通知書亦由劉穎匡先生代為申請，在此再次感激劉先生對本次集會的支持。

而就昨日與會之人士，發言嘉賓是各個持不同立場的人士，包括立法會議員公民黨譚文豪先生、香港獨立聯盟召集人陳家駒先生、一眾前線中學生及老師等，而會上亦有嘉賓多次呼籲支持九月二日的罷課，我等亦未阻撓與會者表達自己意見。

昨日活動的主旨其中便是讓公眾聽見中學生的心聲，我等多次邀請在場人士討論及表達意見，又何以被冠上「建大台」之名？

二）就我方糾察違反普通法中“無罪假定”而道歉

如上文所言，我等先是接獲市民之查詢遂前往了解，並多次向街站負責人提出疑問，例如該街站的組織來源、何故於Telegram Channel假借中學生集會之名、籌款的合法性及資金去向等等。但該街站負責人卻不斷要求我們查看Telegram Channel，並聲稱有一名「浸會大學傳理系外藉教授」會以個人名義托管資金，但當現場市民查詢該教授身份時，卻被負責人以保護該名教授為由拒絕透露，並即時著手收拾街站，如此舉動實在難以令在場糾察、記者及市民大眾信服。當時我方糾察向街站負責人問及街站是否已獲批准並合法籌款，負責人則回應「得返一星期咋，邊有時間申請」，以致有糾察在未經核實的情況下指責該街站為「非法籌款」。但及後經浸會大學傳理學會確認並無「教授」與「全港大罷課」達成共識亦沒有參與策劃該次籌款。

()

而根據政府引指，在公眾地方籌款作其他非慈善性質用途的活動，則需要民政事務局局長根據《簡易程序治罪條例》（第228章）發出的在公眾地方進行非慈善性質籌款許可證。若在沒有獲發非慈善性質籌款許可證的情況下舉行非慈善性質籌款活動，警方有權根據香港法例第 228 章簡易程序治罪條例第 4(17)條向有關單位提出檢控。()(2018_0802).pdf
)

我方某些義工糾察就在未證實以上籌款活動被法庭判決為非法籌款前指責該籌款活動為非法籌款作出真誠致歉，在此亦希望市民大眾自行判斷是否作出捐款。另外，就此事件亦正正為一好事例證明各界人士必需擁有獨立批判性思考，分析每一事件及活動的利弊，好壞，真假。這亦深深印證是次集會目的的重要性。

最後，我們再次於此感謝社會各界對本次中學生集會的支持和鼓勵，達致主辦方希望能提供一個平台給社會各界溝通的目的，亦感謝各位嘉賓於百忙之中抽空出席，充分表達了各種聲音。

八二二中學生集會主辦方

G持學生

社會主義行動從來都係一班社運乞兒
發生咩事就拎個箱出黎乞錢
以巴衝突都拎個箱出黎 正仆街

推

Push

幫手推啊唔該

大家黎睇睇先

屬於香港既#metoo行動上線啦

一撚早就講左要搞#metoo
又有女義士企出嚟話比警察非禮喇
根本呢啲情況就係一路都有
#eye4hk既同時可唔可以留意下呢邊
都係個句啦 我p牌仔推唔到
真係有心幫班義士 幫班比人強行除哂衫比警狗公睇撚哂既女仔
就入嚟同我推撚爆佢

呢個要推 改名都衰過人

幫手推

捐錢要小心

琴日參加咗集會嘅可以幫手填吓份Google form 俾返啲feedback我哋
或者有嘢想搞手幫手/問搞手嘅都可以喺度講

Forwarded from telegram group

聽日824對家吹大雞發動萬人圍港台
中共又發動宣傳機器想港台跪同清洗

營救香港電台！對家堅吹大雞萬人圍 配合國家機器滅利君雅鏗鏘集頭條新聞聲

大家要一人一信撐港台
去信廣管局

依個唔算投訴，咪當意見咁send
記得話港台31,32台都有睇，做得好，最like咩節目同點解
唔好太黃絲feel 同唔好用standard form
會只當一份意見

多謝瀏覽我們的網址。如有任何有關廣播事務的查詢，可按以下方式與我們聯絡：

以電子郵件方式傳送至
ba@tela.gov.hk

以書面方式寄
廣播事務管理局秘書處
經影視及娛樂事務管理處
香港灣仔告士打道5號
稅務大樓39樓
(傳真號碼：(852) 2507 2219)

致電查詢電話號碼：(852) 2594 5721